本列表按照地区方位顺序排列，以中华民国时期梵蒂冈[圣座所确立的](../Page/圣座.md "wikilink")[中国天主教教区划分](../Page/中国天主教教区.md "wikilink")。

## 华北地区

### [北京总教区](../Page/北京总教区.md "wikilink")

**西城区**

  - [西什库天主堂](../Page/西什库天主堂.md "wikilink")（北堂，救世主堂）
  - [宣武门天主堂](../Page/宣武门天主堂.md "wikilink")（南堂，圣母无原罪堂）
  - [西直门天主堂](../Page/西直门天主堂.md "wikilink")（西堂，圣母圣衣堂）
  - [马尾沟教堂](../Page/马尾沟教堂.md "wikilink")（遗址）

**东城区**

  - [王府井天主堂](../Page/王府井天主堂.md "wikilink")（东堂，若瑟堂）
  - [东交民巷天主堂](../Page/东交民巷天主堂.md "wikilink")（圣弥额尔堂）

**崇文区**

  - [南岗子天主堂](../Page/南岗子天主堂.md "wikilink")（圣德肋撒堂）

**朝阳区**

  - 平房天主堂

**海淀区**

  - 正福寺天主堂
  - [西三旗天主堂](../Page/西三旗天主堂.md "wikilink")

**石景山区**

  - 南堂分铎

**昌平区**

  - 天通苑祈祷所

**门头沟区**

  - 后桑峪天主堂
  - 曹各庄天主堂
  - 张家铺天主堂（遗址）

**房山区**

  - 立教村天主堂
  - 太和庄天主堂（遗址）

**大兴区**

  - 牛房耶稣圣心堂
  - 西胡林圣母圣心堂
  - 求贤村天主堂

**通州区**

  - 贾后疃天主堂
  - 龙庄天主堂
  - 牛牧屯天主堂
  - 城区祈祷所

**丰台区**

  - 长辛店天主堂
  - 东管头天主堂

#### [天津教区](../Page/天津教区.md "wikilink")

**和平区**

  - [西开圣若瑟主教座堂](../Page/圣若瑟主教座堂_\(天津\).md "wikilink")
  - [紫竹林教堂](../Page/紫竹林圣路易堂.md "wikilink")
  - [首善堂](../Page/天津首善堂.md "wikilink")（遗址）
  - [崇德堂](../Page/崇德堂_\(天津\).md "wikilink")（遗址）
  - [普爱堂](../Page/普爱堂.md "wikilink")
  - 西开医院内教堂
  - 小营门天主堂
  - 河北路天主堂

**南开区**

  - [仁慈堂](../Page/天津仁慈堂.md "wikilink")
  - [富辛庄天主堂](../Page/富辛庄天主堂.md "wikilink")
  - 小刘庄天主堂

**河北区**

  - [望海楼圣母得胜堂](../Page/望海楼天主堂.md "wikilink")
  - [圣心堂](../Page/方济各会圣心教堂.md "wikilink")
  - 锦衣卫桥教堂
  - 河堤街天主堂

**河东区**

  - 东兴路耶稣圣心堂
  - 新开路圣母圣心堂
  - 大王庄天主堂

**河西区**

  - 贺家口天主堂
  - 贺家口天主堂
  - 马场道教堂
  - 谦德庄三德里堂
  - 小白楼天主堂

**东丽区**

  - [向阳村圣家堂](../Page/向阳村圣家堂.md "wikilink")（原名仁慈庄教堂）

**红桥区**

  - 西于庄天主堂

**北辰区**

  - [铁锅店耶稣圣心堂](../Page/铁锅店耶稣圣心堂.md "wikilink")
  - [宜兴埠圣保禄堂](../Page/宜兴埠圣保禄堂.md "wikilink")

**西青区**

  - [边村圣母无原罪堂](../Page/边村圣母无原罪堂.md "wikilink")
  - 纪家庄天主堂

**武清县**

  - [双树玫瑰圣母堂](../Page/双树玫瑰圣母堂.md "wikilink")
  - [小韩村圣十字架天主堂](../Page/小韩村圣十字架天主堂.md "wikilink")
  - 大三庄圣母无染原罪堂
  - 皇后店教堂
  - 甄家营天主堂
  - 王庆坨教堂
  - 桐柏镇教堂
  - 北旺教堂
  - 次洲教堂
  - 城上圣家教堂

**宝坻县**

  - 大口屯教堂
  - 大薄甸耶稣圣心堂
  - 护路辛庄圣母无染原罪教堂
  - 老庄子耶稣圣心教堂
  - 洛水坨圣若翰教堂
  - 侯家庄教堂
  - 东田庄天主堂
  - 朱家铺教堂

**蓟县**

  - 敦庄子圣母无染原罪教堂
  - 少林口圣若瑟教堂
  - 杨津庄圣母无染原罪教堂
  - 白马泉教堂

**静海县**

  - 静海县城教堂
  - 管铺头教堂
  - 阎家冢天主堂
  - 巨家庄天主堂

**津南区**

  - [北闸口耶稣圣心堂](../Page/北闸口耶稣圣心堂.md "wikilink")
  - 咸水沽教堂
  - 大港天主堂

**塘沽区**

  - 北塘教堂
  - [中心桥耶稣圣心堂](../Page/中心桥耶稣圣心堂.md "wikilink")
  - 宁河县
  - 芦台教堂

#### [保定教区](../Page/保定教区.md "wikilink")

  - [保定圣伯多禄圣保禄主教座堂](../Page/保定圣伯多禄圣保禄主教座堂.md "wikilink")
  - [东闾中华圣母堂](../Page/东闾中华圣母堂.md "wikilink")

#### [安国教区](../Page/安国教区.md "wikilink")

#### [正定教区](../Page/正定教区.md "wikilink")

#### [赵县教区](../Page/赵县教区.md "wikilink")

#### [顺德教区](../Page/顺德教区.md "wikilink")

邢台总堂

#### [永年教区](../Page/永年教区.md "wikilink")

  - [临洺关天主教堂](../Page/临洺关天主教堂.md "wikilink")
  - [中赵庄天主教堂](../Page/中赵庄天主教堂.md "wikilink")
  - [曹庄天主教堂](../Page/曹庄天主教堂.md "wikilink")
  - [大油村天主教堂](../Page/大油村天主教堂.md "wikilink")
  - [东滩头天主教堂](../Page/东滩头天主教堂.md "wikilink")
  - [曲陌天主教堂](../Page/曲陌天主教堂.md "wikilink")
  - [刘汉天主教堂](../Page/刘汉天主教堂.md "wikilink")
  - [段庄天主教堂](../Page/段庄天主教堂.md "wikilink")

#### [大名教区](../Page/大名教区.md "wikilink")

  - [大名宠爱之母堂](../Page/大名宠爱之母堂.md "wikilink")

#### [景县教区](../Page/景县教区.md "wikilink")

#### [献县教区](../Page/献县教区.md "wikilink")

  - [献县张庄耶稣圣心主教座堂](../Page/献县张庄耶稣圣心主教座堂.md "wikilink")

#### [永平教区](../Page/永平教区.md "wikilink")

#### [宣化教区](../Page/宣化教区.md "wikilink")

  - [宣化主教座堂](../Page/宣化主教座堂.md "wikilink")
  - [杨家坪圣母神慰院](../Page/杨家坪圣母神慰院.md "wikilink")（遗址）
  - 永宁天主堂（北京市延庆县）

#### [易县监牧区](../Page/易县监牧区.md "wikilink")

### [济南总教区](../Page/济南总教区.md "wikilink")

  - [尖山圣母堂](../Page/尖山圣母堂.md "wikilink")
  - [洪家楼耶稣圣心主教座堂](../Page/洪家楼耶稣圣心主教座堂.md "wikilink")
  - [将军庙街圣母无染原罪堂](../Page/将军庙街圣母无染原罪堂.md "wikilink")
  - [陈家楼圣若瑟堂](../Page/陈家楼圣若瑟堂.md "wikilink")

#### [阳谷教区](../Page/阳谷教区.md "wikilink")

  - [坡里天主教堂](../Page/坡里天主教堂.md "wikilink")

#### 临清监牧区

#### 周村教区

  - 周村主教座堂
  - 张店天主堂
  - 张店区辛庄天主堂
  - 阳信县小刘家天主堂
  - 桓台县邢家庄天主堂
  - 桓台县旬召天主堂
  - 桓台县王茂天主堂
  - 桓台县宗王天主堂
  - 博兴县董杨天主堂
  - 博兴县李家天主堂
  - 博兴县西高天主堂
  - 东营仙河镇天主堂
  - 滨州市小营镇天主堂
  - 滨州市奎山天主堂
  - 高青县新立官庄天主堂
  - 莱芜县陈家庄天主堂

#### 益都监牧区

#### 烟台教区

#### 威海卫监牧区

#### [青岛教区](../Page/青岛教区.md "wikilink")

  - [圣弥额尔主教座堂](../Page/圣弥爱尔大教堂.md "wikilink")

#### [沂州教区](../Page/沂州教区.md "wikilink")

  - [临沂天主教堂](../Page/临沂天主教堂.md "wikilink")

#### [兖州教区](../Page/兖州教区.md "wikilink")

  - [兖州天主圣神主教座堂](../Page/兖州天主圣神主教座堂.md "wikilink")
  - [济宁天主教堂](../Page/济宁天主教堂.md "wikilink")

#### 曹州教区

### [开封总教区](../Page/开封总教区.md "wikilink")

  - [开封耶稣圣心主教座堂](../Page/开封耶稣圣心主教座堂.md "wikilink")

#### [卫辉教区](../Page/卫辉教区.md "wikilink")

#### 新乡监牧区

  - [王村露德聖母堂](../Page/王村露德聖母堂.md "wikilink")

#### 洛阳教区

#### 郑州教区

#### 归德教区

#### 驻马店教区

#### 信阳教区

#### [南阳教区](../Page/南阳教区.md "wikilink")

  - [靳岗天主教堂](../Page/靳岗天主教堂.md "wikilink")

### [太原总教区](../Page/太原总教区.md "wikilink")

  - [太原圣母无染原罪主教座堂](../Page/太原圣母无染原罪主教座堂.md "wikilink")
  - 阳曲[阪泉山天神之后博俊古辣圣殿](../Page/阪泉山天神之后博俊古辣圣殿.md "wikilink")
  - [七苦山圣母堂](../Page/七苦山圣母堂.md "wikilink")
  - 杏花岭区 淖马村天主堂
  - 杏花岭区 东涧河村天主堂
  - 杏花岭区 西涧河村天主堂
  - 万柏林区 圪了沟天主堂
  - 万柏林区 沙沟天主堂
  - 万柏林区 风声河天主堂
  - 万柏林区 南社村天主堂 罗马式
  - 尖草坪区 北固碾村天主堂
  - 尖草坪区 阳曲镇峰西村天主堂
  - 尖草坪区 阳曲镇风格梁天主堂
  - 尖草坪区 阳曲镇天主堂
  - 小店区 刘家堡乡西柳林天主堂
  - 小店区 杨家堡天主堂
  - 晋源区 洞儿沟天主堂
  - 晋源区 姚村天主堂
  - 晋源区 五府营天主堂
  - 清徐县[六合村大教堂](../Page/六合村大教堂.md "wikilink")
  - 清徐县 大北村天主堂
  - 清徐县 红城天主堂
  - 阳曲县尧尚村天主堂
  - 阳曲 候村天主堂
  - 阳曲 河上咀天主堂
  - 阳曲红沟村天主堂
  - 阳曲西洛阴村天主堂

#### [大同教区](../Page/大同教区.md "wikilink")

#### [朔州教区](../Page/朔州教区.md "wikilink")

#### [汾阳教区](../Page/汾阳教区.md "wikilink")

#### [榆次教区](../Page/榆次教区.md "wikilink")

#### [洪洞教区](../Page/洪洞教区.md "wikilink")

  - [洪洞天主教堂](../Page/洪洞天主教堂.md "wikilink")
  - [南杜壁天主堂](../Page/南杜壁天主堂.md "wikilink")

#### [潞安教区](../Page/潞安教区.md "wikilink")

  - 长治市安古巷天主堂
  - 紫坊村天主堂
  - 北郊高庄村天主堂
  - 北郊马厂村天主堂
  - 北郊安阳村天主堂
  - 北郊李沟村天主堂
  - 北郊北黄天主堂
  - 长治县西苗村天主堂
  - 潞城市羌城天主堂
  - 潞城市南天贡村天主堂
  - 潞城市西天贡天主堂
  - 潞城市南关村天主堂
  - 襄垣县赵家岭圣母朝圣地
  - 屯留县王庄村天主堂
  - 屯留县郭村天主堂
  - 屯留县老军庄天主堂
  - 屯留县东李高天主堂
  - 壶关县安口村天主堂
  - 长子县酒村天主堂
  - 武乡县上司村天主堂
  - 晋城市小寨村天主堂
  - 阳城县小南岭天主堂
  - 陵川县太和村天主堂
  - 高平市果则沟村天主堂

#### [绛州教区](../Page/绛州教区.md "wikilink")

  - [新绛天主教堂](../Page/新绛天主教堂.md "wikilink")
  - [坡里圣母大殿](../Page/坡里圣母大殿.md "wikilink")

### [西安总教区](../Page/西安总教区.md "wikilink")

  - [西安方济各主教座堂](../Page/西安方济各主教座堂.md "wikilink")
  - [西安伯多禄堂](../Page/西安伯多禄堂.md "wikilink")

#### [延安教区](../Page/延安教区.md "wikilink")

#### [三原教区](../Page/三原教区.md "wikilink")

#### [同州监牧区](../Page/同州监牧区.md "wikilink")

#### [盩厔教区](../Page/盩厔教区.md "wikilink")

  - [十字山圣地](../Page/十字山圣地.md "wikilink")
  - [周至主教座堂](../Page/周至主教座堂.md "wikilink")
  - 周至县二曲镇天主堂
  - 周至县徐家村圣母无染原罪堂
  - 周至县司竹村天主堂
  - 兴平市天主堂
  - 兴平市北台天主堂
  - 扶风县西庄天主堂
  - 扶风县孝母村天主堂
  - 扶风县绛帐镇天主堂
  - 扶风县营西天主堂
  - 扶风县上宋村天主堂
  - 扶风县卢家堡耶稣圣心堂
  - 扶风县咎家村天主堂
  - 武功天主堂
  - 户县北市村天主堂
  - 西安市阎良区圣母升天堂

#### [凤翔教区](../Page/凤翔教区.md "wikilink")

#### [汉中教区](../Page/汉中教区.md "wikilink")

#### [兴安监牧区](../Page/兴安监牧区.md "wikilink")

## 西北地区

### [绥远总教区](../Page/绥远总教区.md "wikilink")

  - 呼和浩特耶稣圣心主教座堂
  - 呼和浩特丁香路天主堂
  - 呼和浩特三合村天主堂
  - 托克托县伍什家镇什拉壕教堂
  - 永圣域天主堂
  - 包头青山天主堂
  - 包头二十四顷地天主教堂
  - 官井梁天主教堂

#### [西湾子教区](../Page/西湾子教区.md "wikilink")

  - [西湾子天主教堂](../Page/西湾子天主教堂.md "wikilink")
  - 崇礼县夹道沟天主堂
  - 崇礼五号村天主堂
  - 崇礼县高家营镇天主堂
  - 张北战海村天主堂
  - 张北县台路沟天主堂
  - 尚义县天主堂
  - 沽源县平定堡天主堂

#### [集宁教区](../Page/集宁教区.md "wikilink")

  - 集宁主教府
  - 磨子山圣母堂
  - 玫瑰营天主堂
  - 凉城宁远厅天主堂
  - 库伦图天主堂
  - 兴和县二十三号村天主堂
  - 三元井天主堂

#### [宁夏教区](../Page/宁夏教区.md "wikilink")

  - [三盛公天主教堂](../Page/三盛公天主教堂.md "wikilink")
  - 乌海市海勃湾天主堂
  - 阿拉善盟阿左旗天主堂
  - 鄂克托前旗天主堂
  - 银川天主堂
  - 银川圣母会修女院
  - 银川永固乡天主堂
  - 平罗县天主堂
  - 平罗县高仁乡天主堂
  - 平罗县高仁天主堂
  - 中卫市南关天主堂
  - 惠农县下营子天主堂
  - 贺兰县徐合庄天主堂
  - 贺兰县桃林天主堂
  - 贺兰县金山天主堂
  - 中宁县鸣沙天主堂
  - 中宁县东华天主堂
  - 中宁县枣园天主堂
  - 铜峡市甘城子天主堂
  - 吴中市黄沙窝天上堂

### 兰州总教区

  - 兰州市天主堂
  - 兰州市下川（新城）天主堂
  - 榆中县葛家湾天主堂
  - 定西天主堂
  - 陇西县城天主堂
  - 永昌天主堂
  - 大和乐天主堂
  - 永丰滩北台天主堂
  - 嘉峪关九号门天主堂
  - 凉州区头坝天主堂
  - 凉州区达子沟天主堂
  - 凉州区金山（河南坝）天主堂
  - 凉州区松树天主堂
  - 武威城区若瑟堂
  - 武威胡家庄
  - 武威东乡天主堂
  - 武威市古浪县土门镇天主堂
  - 山丹县潘庄村（甘泉）天主堂
  - 山丹县陈户（徐家庄）天主堂
  - 张掖甘州区天主堂
  - 张掖市民乐县杨坊天主堂

#### 平凉教区

  - 庆阳三十里铺天主教堂

#### 秦州教区

  - 天水市天主堂
  - 秦州区太京镇圣维雅纳天主堂
  - 甘谷县岸峪村救世之母天主堂

#### 西宁监牧区

  - 西宁市天主堂
  - 西宁彭家寨若瑟堂

#### 新疆监牧区

  - 乌鲁木齐圣母无染原罪堂
  - 奇台县西北湾乡二屯天主堂
  - 奇台县老奇台镇天主堂
  - 石河子市天主堂
  - 呼图壁天主堂
  - 玛纳斯县兰州湾乡天主堂
  - 沙湾县东湾乡天主堂
  - 塔城市客拉哈巴克乡天主堂
  - 塔城市阿西尔乡天主堂
  - 哈密市天主堂
  - 伊宁市天主堂
  - 察布查尔县八乡天主堂
  - 尼勒克县良繁场天主堂
  - 新源县哈拉布拉乡天主堂
  - 哈巴河县天主堂

### 圣座直辖

#### [乌兰巴托监牧区](../Page/乌兰巴托监牧区.md "wikilink")

## 东北地区

### [奉天总教区](../Page/奉天总教区.md "wikilink")

  - [沈阳耶稣圣心主教座堂](../Page/沈阳耶稣圣心主教座堂.md "wikilink")
  - 沈阳天山路天主堂
  - 沈阳桃仙镇天主堂
  - 铁岭天主堂
  - 辽阳天主堂
  - 黑山天主堂
  - 北镇天主堂

#### [抚顺教区](../Page/抚顺教区.md "wikilink")

  - 抚顺圣若瑟主教座堂

#### [营口教区](../Page/营口教区.md "wikilink")

  - 营口天主堂
  - 盘锦市大洼县东升天主堂
  - 大连西安街天主堂
  - 丹东天主堂

#### [热河教区](../Page/热河教区.md "wikilink")

  - 锦州天主堂
  - 朝阳松树嘴子天主堂
  - 凌源天主堂
  - 建平县深井天主堂
  - 建平县铁南街道天主堂
  - 喀左大西山天主教堂
  - 喀左大城子天主堂
  - 喀左山湾子天主堂
  - 喀左老平台山天主堂
  - 承德市天主堂
  - 平泉天主教堂
  - 滦平县老虎沟天主堂
  - 围场小锥子山村天主堂
  - 隆化天主堂

#### [赤峰教区](../Page/赤峰教区.md "wikilink")

赤峰主教座堂 林西大营子天主教堂

#### [吉林教区](../Page/吉林教区.md "wikilink")

  - [吉林耶稣圣心堂](../Page/吉林耶稣圣心堂.md "wikilink")
  - 吉林路德圣母堂
  - 长春圣女小德肋撒堂

#### [四平街教区](../Page/四平街教区.md "wikilink")

  - 四平伊通靠山镇天主堂

#### [延吉教区](../Page/延吉教区.md "wikilink")

#### [哈尔滨署理区](../Page/哈尔滨署理区.md "wikilink")

  - 哈尔滨[东大直街耶稣圣心主教座堂](../Page/东大直街耶稣圣心主教座堂.md "wikilink")
  - 哈尔滨[士课街教堂](../Page/士课街教堂.md "wikilink")（原为东正教圣阿莱克西堂）
  - 哈尔滨道外圣若瑟天主堂
  - [呼兰天主教堂](../Page/呼兰天主教堂.md "wikilink")

#### [齐齐哈尔教区](../Page/齐齐哈尔教区.md "wikilink")

  - [海北圣若瑟堂](../Page/海北圣若瑟堂.md "wikilink")
  - 齐齐哈尔圣米厄尔天主堂

#### [佳木斯监牧区](../Page/佳木斯监牧区.md "wikilink")

#### [林东监牧区](../Page/林东监牧区.md "wikilink")

## 华东地区

### [南京总教区](../Page/南京总教区.md "wikilink")

  - 南京[石鼓路圣母无原罪主教座堂](../Page/石鼓路天主教堂.md "wikilink")
  - 南京陶吴天主堂
  - 无锡[三里桥若瑟堂](../Page/三里桥若瑟堂.md "wikilink")
  - 无锡西漳玫瑰堂
  - 无锡荡口方济各堂
  - 无锡玉祁德肋撤堂
  - 江阴南门若瑟堂
  - 江阴[青阳露德圣母堂](../Page/青阳露德圣母堂.md "wikilink")
  - 江阴周庄玫瑰堂
  - 江阴楼下若望堂
  - 江阴璜塘露德堂
  - 江阴陆桥七苦堂
  - 宜兴天主堂
  - 宜兴新庄弥额尔堂
  - 常州圣母堂
  - 常州东青圣伯多禄堂
  - 常州戚野堰达尼老堂
  - 金坛指前露德圣母堂
  - 溧阳上黄镇水产村天主堂
  - 丹阳圣母无染原罪堂

#### [上海教区](../Page/上海教区.md "wikilink")

  - [徐家汇圣依纳爵主教座堂](../Page/徐家汇圣依纳爵主教座堂.md "wikilink")
  - [虹口耶稣圣心堂](../Page/虹口耶稣圣心堂.md "wikilink")
  - [董家渡圣方济各沙勿略堂](../Page/董家渡圣方济各沙勿略堂.md "wikilink")
  - [大通路小德肋撒堂](../Page/大通路小德肋撒堂.md "wikilink")
  - [重庆南路圣伯多禄堂](../Page/重庆南路圣伯多禄堂.md "wikilink")
  - [洋泾浜圣若瑟堂](../Page/洋泾浜圣若瑟堂.md "wikilink")
  - 遵义南路无原罪始胎圣母堂
  - 曹家渡圣弥额尔堂
  - 怒江路圣母圣心堂
  - 巨鹿路[君王堂](../Page/君王堂.md "wikilink")
  - 惠民路和平之后圣母堂
  - 育婴堂路胜利之后圣母堂
  - 阳泉路圣母七苦堂
  - 大场北姚湾圣若瑟堂
  - 横沙圣女小德肋撒堂
  - 长兴岛圣达尼老堂
  - 浦东[唐墓桥露德圣母堂](../Page/唐墓桥露德圣母堂.md "wikilink")
  - 浦东大道[傅家玫瑰圣母堂](../Page/傅家玫瑰圣母堂.md "wikilink")
  - 浦东大道圣若瑟堂
  - 浦东歇浦路圣母领报堂
  - 浦东[金家巷聖母無染原罪堂](../Page/金家巷聖母無染原罪堂.md "wikilink")
  - 浦东[大七灶耶稣圣心堂](../Page/大七灶耶稣圣心堂.md "wikilink")
  - 浦东红枫路[张家楼耶稣圣心堂](../Page/张家楼耶稣圣心堂.md "wikilink")
  - 浦东[川沙耶稣圣心堂](../Page/川沙耶稣圣心堂.md "wikilink")
  - 浦东[钱家圣母圣心堂](../Page/钱家圣母圣心堂.md "wikilink")
  - 浦东南黄天主之母堂
  - 浦东西龚圣母圣诞堂
  - 浦东外龚圣若瑟善终主保堂
  - 浦东东施家圣方济各堂
  - 浦东服字号圣母往见堂
  - 浦东集贤桥圣路加堂
  - 浦东高桥浦东北路（陆家堰）圣若瑟堂
  - 浦东银山路耶稣圣心堂
  - 浦东顾路无原罪始胎圣母堂
  - 闵行[七宝圣母升天堂](../Page/七宝圣母升天堂.md "wikilink")
  - 闵行南张圣若瑟善终主保堂
  - 闵行[马桥无原罪始胎圣母堂](../Page/马桥无原罪始胎圣母堂.md "wikilink")
  - 闵行许家圣若瑟堂
  - 闵行陈行圣若瑟堂
  - 闵行北桥大圣若瑟堂
  - 闵行杨家堂圣母圣诞堂
  - 嘉定[宫宝桥耶稣圣心堂](../Page/宫宝桥耶稣圣心堂.md "wikilink")
  - 嘉定钱门塘护守天神堂
  - 嘉定娄塘圣伯多禄堂
  - 嘉定安亭圣母领报堂
  - 嘉定黄渡圣若翰堂
  - 嘉定南翔露德圣母堂
  - 松江[张朴桥圣母无染原罪堂](../Page/张朴桥圣母无染原罪堂.md "wikilink")
  - 松江[佘山进教之佑圣母大殿](../Page/佘山进教之佑圣母大殿.md "wikilink")
  - 松江佘山中山圣母主保堂
  - 松江[邱家湾耶稣圣心堂](../Page/邱家湾耶稣圣心堂.md "wikilink")
  - 松江江秋耶稣圣心堂
  - 松江阔街圣若瑟堂
  - 松江横塘桥圣母领报堂
  - 松江五里塘耶稣升天堂
  - 松江中泾圣母领报堂
  - 松江东王玫瑰圣母堂
  - 松江玫瑰圣母堂 泖港镇五厍
  - 松江沈家港圣若瑟堂
  - 松江中桥圣伯多禄圣保禄堂
  - 松江雉鸡汇露德圣母堂
  - 松江九亭露德圣母堂
  - 松江白墙圣若翰堂
  - 松江平湖浜玫瑰圣母堂
  - 青浦[朱家角耶稣升天堂](../Page/朱家角耶稣升天堂.md "wikilink")
  - 青浦南门[泰来桥无原罪始胎圣母堂](../Page/泰来桥无原罪始胎圣母堂.md "wikilink")
  - 青浦金泽圣若望堂
  - 青浦蔡家湾玫瑰圣母堂
  - 青浦杨树圩圣安德肋堂
  - 青浦练塘无原罪始胎圣母堂
  - 金山张堰耶稣君王堂
  - 金山横港耶稣圣心堂
  - 金山虹桥无原罪始胎圣母堂
  - 金山东林浜圣若翰堂
  - 金山水字圩光荣十字架堂
  - 金山西墙界圣若瑟总主保堂
  - 金山十三堡耶稣圣心堂
  - 金山阮家玫瑰圣母堂
  - 金山潮泥滩耶稣圣心堂
  - 金山东栅露德圣母堂
  - 金山砚池浜 圣达尼老堂
  - 金山小漕泾 圣母七苦堂
  - 金山宋家厍圣若瑟善终主保堂
  - 奉贤[南桥无原罪始胎圣母堂](../Page/南桥无原罪始胎圣母堂.md "wikilink")
  - 奉贤平安圣家善牧堂
  - 奉贤青村诸圣堂
  - 奉贤塘外圣母圣心堂
  - 奉贤泰日无原罪始胎圣母堂
  - 奉贤庄家桥圣母主保堂
  - 奉贤朱庄圣若瑟堂
  - 奉贤李家桥玫瑰圣母堂
  - 奉贤柘林天主圣三堂
  - 奉贤潘家耶稣升天堂
  - 奉贤网船会圣伯多禄堂
  - 奉贤沈行前圣安德肋堂
  - 南汇周浦耶稣圣心堂
  - 南汇姚桥圣若瑟堂
  - 南汇玫瑰圣母堂
  - 南汇渔秧滩玫瑰圣母堂
  - 南汇[顾家楼圣母圣心堂](../Page/顾家楼圣母圣心堂.md "wikilink")
  - 南汇张家堂圣母七苦堂
  - 南汇外四灶无原罪始胎圣母堂
  - 南汇大团圣若瑟堂
  - 南汇新四耶稣圣心堂
  - 南汇三墩方济各沙勿略堂
  - 南汇[六墩耶稣升天堂](../Page/六墩耶稣升天堂.md "wikilink")
  - 南汇飞云桥寻获十字圣架堂

#### [苏州教区](../Page/苏州教区.md "wikilink")

  - 苏州市大新巷天主堂
  - 苏州市[杨家桥圣母七苦堂](../Page/杨家桥圣母七苦堂.md "wikilink")
  - 吴县湘城天主堂
  - 常熟市颜港天主堂，塘角天主堂
  - 常熟市王庄镇老宅天主堂
  - 昆山市陆家浜天主堂
  - 昆山市小横塘天主堂
  - 张家港市杨舍天主堂 花园二村
  - 张家港市鹿苑天主堂
  - 张家港市后塍天主堂
  - 太仓市双凤镇车浜天主堂
  - 吴江市同里古镇耶稣圣心天主堂
  - 太仓市直塘镇张泾天主堂

#### [海门教区](../Page/海门教区.md "wikilink")

  - 南通[狼山圣母堂](../Page/狼山圣母堂.md "wikilink")
  - [海门耶稣圣心堂](../Page/海门耶稣圣心堂.md "wikilink")
  - 海门市厂洪圣母堂
  - 海门市三厂圣母堂
  - 启东市汇龙圣母堂
  - 启东市南阳保禄堂
  - 启东市曹家镇德兰堂
  - 启东市和合天主堂
  - 如东县兵房圣若瑟堂

#### 扬州监牧区

  - [扬州耶稣圣心堂](../Page/扬州耶稣圣心堂.md "wikilink") 北河下

#### 海州监牧区

  - 连云港圣心堂
  - 泰州圣心堂

#### [徐州教区](../Page/徐州教区.md "wikilink")

  - [徐州耶稣圣心主教座堂](../Page/徐州耶稣圣心主教座堂.md "wikilink")
  - 宿迁若瑟堂
  - 丰县天主堂
  - 邳县土山镇天主堂
  - 邳县邳城镇天主堂
  - 沛县天主堂
  - 沛县五段乡天主堂
  - 睢宁县天主堂
  - 铜山县大许镇天主堂
  - 铜山县钱楼天主堂
  - 新沂市新乡平墩天主堂

### [杭州总教区](../Page/杭州总教区.md "wikilink")

  - [嘉兴圣母显灵堂](../Page/嘉兴圣母显灵堂.md "wikilink")
  - [杭州圣母无原罪主教座堂](../Page/杭州圣母无原罪主教座堂.md "wikilink")

#### [宁波教区](../Page/宁波教区.md "wikilink")

  - [宁波圣母升天堂](../Page/宁波圣母升天堂.md "wikilink")
  - [宁波圣母七苦主教座堂](../Page/宁波圣母七苦主教座堂.md "wikilink")

#### 台州教区

#### 永嘉教区

  - 温州市[周宅祠巷圣保禄主教座堂](../Page/周宅祠巷圣保禄主教座堂.md "wikilink")
  - 温州南门天主堂
  - 温州西门天主堂
  - 温州东门天主堂
  - 瑞安市天主堂
  - 瑞安 鹤溪镇中街天主教堂
  - 瑞安 蔡阳天主教堂
  - 瑞安马屿镇天主教堂
  - 苍南沪山镇天主堂
  - 苍南周家车天主堂
  - 苍南金乡镇 南门天主堂
  - 苍南夏八美天主堂
  - 苍南张家庄天主堂
  - 苍南灵溪磉洋天主堂
  - 苍南大观天主堂
  - 苍南龙港镇 河底高天主堂
  - 苍南黄中天主堂
  - 苍南钱库镇天主堂
  - 苍南白蓬岭天主堂
  - 苍南牛乾村大湖天主教堂
  - 苍南湖前镇天主堂
  - 苍南白沙乡曹家天主堂
  - 苍南腾洋天主堂
  - 苍南桥墩天主堂
  - 苍南凤池天主堂
  - 苍南马站天主堂
  - 苍南后岘天主堂
  - 苍南赤溪天主堂
  - 苍南圆屿天主堂
  - 苍南蒲城天主堂
  - 苍南钱库天主堂
  - 苍南宜山天主堂
  - 苍南鲸头天主堂
  - 苍南炎亭天主堂
  - 苍南芦浦天主堂
  - 苍南黄楼下天主堂
  - 苍南渎浦天主堂
  - 苍南水门天主堂
  - 苍南罗溪天主堂
  - 平阳肖江天主堂
  - 平阳钱仓天主堂
  - 永嘉 枫林镇天主堂
  - 永嘉 瓯北镇马岙天主堂
  - 永嘉 岩头镇周宅天主教堂
  - 永嘉 宋埠镇天主堂
  - 青田 平桥村天主教堂
  - 青田船寮镇大路教堂
  - 青田温溪镇天主教堂
  - 温州市龙湾区永中坦头天主堂

<!-- end list -->

  - 瑞安市马屿镇马岩教堂
  - 瓯海西岸乡大石垟天主堂

#### 丽水教区

### 安庆总教区

  - [安庆耶稣圣心主教座堂](../Page/安庆耶稣圣心主教座堂.md "wikilink")

#### 蚌埠教区

#### [芜湖教区](../Page/芜湖教区.md "wikilink")

  - [芜湖圣若瑟主教座堂](../Page/芜湖圣若瑟主教座堂.md "wikilink")

#### 屯溪监牧区

## 华中地区

### [汉口总教区](../Page/汉口总教区.md "wikilink")

  - [汉口圣若瑟主教座堂](../Page/汉口圣若瑟主教座堂.md "wikilink")
  - [汉口圣母无原罪堂](../Page/汉口圣母无原罪堂.md "wikilink")

#### [武昌教区](../Page/武昌教区.md "wikilink")

  - [花园山圣家堂](../Page/花园山圣家堂.md "wikilink")

#### [汉阳教区](../Page/汉阳教区.md "wikilink")

  - [汉阳圣高隆庞主教座堂](../Page/汉阳圣高隆庞主教座堂.md "wikilink")

#### 老河口教区

#### 襄阳教区

#### 随县监牧区

#### 宜昌教区

#### 沙市监牧区

#### 蕲州教区

#### 蒲圻教区

#### 施南教区

### 长沙总教区

#### 常德教区

#### 澧州监牧区

#### 岳州监牧区

#### 湘潭监牧区

#### 衡州教区

#### 永州监牧区

#### 宝庆监牧区

#### 沅陵教区

### 南昌总教区

#### [余江教区](../Page/余江教区.md "wikilink")

  - [抚州圣若瑟堂](../Page/抚州圣若瑟堂.md "wikilink")

#### 南城教区

#### 吉安教区

#### 赣州教区

## 华南地区

### [福州总教区](../Page/福州总教区.md "wikilink")

  - [泛船浦圣多明我主教座堂](../Page/泛船浦圣多明我主教座堂.md "wikilink")
  - [上渡法蒂玛圣女堂](../Page/上渡法蒂玛圣女堂.md "wikilink")
  - [苍霞洲耶稣圣心堂](../Page/苍霞洲耶稣圣心堂.md "wikilink")
  - [澳尾巷玫瑰圣母堂](../Page/澳尾巷玫瑰圣母堂.md "wikilink")（市儿童医院占用）
  - [西门若瑟堂](../Page/西门若瑟堂.md "wikilink")
  - 中选崇真堂
  - 马尾 营盘顶耶稣圣心堂　
  - 湾边露德圣母堂
  - 仓前圣女德肋撒堂
  - [长乐城关天主堂](../Page/长乐城关天主堂.md "wikilink")（圣若瑟堂）
  - [长乐玫瑰山庄](../Page/长乐玫瑰山庄.md "wikilink")（古槐龙田圣若瑟堂）
  - 长乐金峰天主堂
  - 长乐鹤上天主堂
  - 长乐古槐新桥天主堂
  - 长乐古槐感恩天主堂
  - 长乐金峰潭头天主堂
  - 长乐鹤上云路天主堂
  - 长乐鹤上白眉天主堂
  - 长乐文武沙壶井天主堂
  - 长乐江田三溪天主堂
  - 长乐玉田东渡天主堂
  - 福清利桥街天主堂
  - 福清高山天主堂
  - 福清江阴天主堂
  - 福清渔溪天主堂
  - 福清江镜天主堂
  - 福清龙田天主堂
  - 平潭城关天主堂　
  - 平潭城关黄厝天主堂
  - 平潭屿头后当天主堂
  - 平潭澳前田中天主堂
  - 平潭苏澳钟门下天主堂
  - 连江城关天主堂　
  - 连江晓澳天主堂
  - 连江敖江毗屯天主堂
  - 连江东岱天主堂
  - 连江晓澳道天主堂
  - 连江敖江幕浦天主堂
  - 连江晓澳百胜天主堂
  - 连江透堡天主堂
  - 连江官坂洋尾天主堂
  - 罗源城关天主堂
  - 罗源起步港头天主堂
  - 罗源松山白河天主堂
  - 罗源鉴江天主堂
  - 罗源西兰后路天主堂
  - 罗源中房天主堂
  - 永泰城关天主堂
  - 永泰嵩口镇天主堂
  - 永泰塘前乡天主堂
  - 闽清六都天主堂　
  - 闽清城关天主堂
  - 闽清坂东天主堂
  - 闽侯青州村天主堂
  - 闽侯南屿南溪天主堂
  - 闽侯南屿南江天主堂
  - 闽侯上街百禄村天主堂
  - 闽侯上街晓星村天主堂
  - 闽侯建新乡瓜斜浦天主堂
  - 闽侯竹岐乡洋里天主堂
  - 古田天主堂

#### [福宁教区](../Page/福宁教区.md "wikilink")

  - [三都澳天主教堂](../Page/三都澳天主教堂.md "wikilink")
  - 宁德市天主堂
  - 福安城关天主堂
  - 福安顶头村天主堂
  - 福安穆阳镇天主堂
  - 福安康厝乡天主堂
  - 霞浦县天主堂

#### 建瓯监牧区

#### 厦门教区

  - 鼓浪屿耶稣圣心堂

#### 邵武监牧区

#### 汀州教区

### [广州总教区](../Page/广州总教区.md "wikilink")

  - [沙面露德圣母堂](../Page/沙面露德圣母堂.md "wikilink")
  - [石室圣心教堂](../Page/石室圣心教堂.md "wikilink")
  - [河南宝岗圣母圣心堂](../Page/寶崗天主堂.md "wikilink")
  - [东山圣方济各堂](../Page/東山聖方濟各堂.md "wikilink")

#### 韶州教区

#### 嘉应教区

#### 汕头教区

  - 汕头教区主教座堂

**汕头城区**

  - 新圩天主堂
  - 桥头埔天主堂
  - 联星天主堂
  - 东美天主堂
  - 凤山伯多禄天主堂
  - 陆河坪巷天主堂

**汕尾区**

  - [汕尾天主堂](../Page/汕尾天主堂.md "wikilink")
  - 町前天主堂

**潮阳区**

  - 肖渡堂
  - 新寨头堂
  - 西二堂
  - 望上堂
  - 古溪堂
  - 双山堂

**澄海区**

  - 禄格堂

**海丰县**

  - 赤坑沙港天主堂
  - 青坑天主堂
  - 可塘牛皮地天主堂
  - 海城将军帽天主堂
  - 后门天主堂
  - 附城南泉岭天主堂
  - 可塘双贵山天主堂
  - 埔中央天主堂
  - 平东顶楼天主堂
  - 城东后港天主堂
  - 可塘蔡厝围天主堂
  - 陶河金锡天主堂
  - 城东汀洲天主堂

**红海湾**

  - 坑尾天主堂
  - 田乾天主堂

**陆河县**

  - 石塔天主堂
  - 博背天主堂
  - 新田天主堂
  - 麻竹经天主堂
  - 大溪天主堂
  - 坪巷天主堂
  - 河田天主堂
  - 上凹天主堂

**陆丰市**

  - 东海堂
  - 谭西安美堂
  - 甲西镇新饶村天主堂
  - 星都青年场天主堂
  - 谭西崎头天主堂
  - 南塘溪畔天主堂
  - 八万石溪村天主堂

#### 江门教区

#### 北海教区

#### 海南监牧区

### 圣座直辖

#### 香港教区

#### 澳门教区

### 南宁总教区

#### 梧州教区

#### 桂林监牧区

## 华西地区

### 重庆总教区

  - [若瑟堂](../Page/若瑟堂.md "wikilink")

#### [万县教区](../Page/万县教区.md "wikilink")

#### 顺庆教区

#### [成都教区](../Page/成都教区.md "wikilink")

  - [平安桥主教座堂](../Page/平安桥主教座堂.md "wikilink")

#### 嘉定教区

#### 叙府教区

#### 康定教区

#### 宁远教区

### 贵阳总教区

#### 安龙教区

#### 石阡监牧区

### 昆明总教区

#### 大理教区

#### 昭通监牧区

## 外部链接

  - [天主教在线：全国教堂查询](https://web.archive.org/web/20160925070546/http://map.tianzhujiao.info/)

{{-}}

[\*](../Category/中国天主教堂.md "wikilink")
[Category:中国天主教列表](../Category/中国天主教列表.md "wikilink")
[Category:中国教堂列表](../Category/中国教堂列表.md "wikilink")
[Category:天主教堂列表](../Category/天主教堂列表.md "wikilink")